# Разные макросы для MS Word

В репозиторий включены макросы для MS Word, используемые для решения разных локальных и повседневных задач.
Макросы предназначены для встраивания в шаблон пользователя "Normal.dotm".

## Состав проекта

* [NumSsylok.bas](#numssylokbas)
* [UserMacros.bas](#usermacrosbas)

1. ### NumSsylok.bas

    Обрабатывает все ссылки на таблицы и рисунки, имеющиеся в открытом документе. Из текста ссылок исключаются названия объектов ("Таблица", "Рисунок" и т. п.).

    _Например, ссылка на таблицу 1 после обработки изменит вид с "Таблица 1" на "1"._

    Данная обработка может быть использована в документах, в тексте которых должны быть выражения вида "_см. таблицу 1_".

    При обновлении полей документа обработанные ссылки сохранят сокращённый вид.

    Источник разработки: [Вставка только порядкового номера для перекрёстной ссылки](http://forum.oszone.net/nextnewesttothread-308009.html).

0. ### UserMacros.bas

    Макрос содержит только одну процедуру "ТипографскиеКавычки". Процедура вставляет пару типографских кавычек «» в текст открытого документа.
